---
title: "Доступен порт GIMP на GTK+3"
date: "2010-11-17"
---

Как мы уже [сообщали](http://gimp.ru/news.php?readmore=113) месяц назад, на GTK+ Hackfest Митч Наттерер начал работу по портированию GIMP на новую версию тулкита GTK+. Сегодня результаты этой работы наконец-то появились в дереве разработки Git.

[Третья версия](http://live.gnome.org/GTK%2B/3.0/Roadmap) тулкита GTK+, который используется GIMP для создания интерфейса, во многом упростит работу программистов, а также позволит реализовывать более привлекательные пользовательские интерфейсы.

В настоящее время работа ведётся в отдельной ветке под названием [gtk3-port](http://git.gnome.org/browse/gimp/log/?h=gtk3-port). Официальных комментариев по срокам окончательного перехода на GTK+ 3 пока нет.
